

 
	  
 
	Na včerajšiu kontrolu na Kramáre šiel tréner PROefektu síce s dobrým pocitom, no zároveň s malou obavou či sa pleco hojí správne.. Dôvodom je, že si rekonvalescenciu po operácii mierne upravil a tým prekročil zaužívané lekárske prognózy. 
 
	  
 
	Ortézu som začal odkladať 3 týždne po operácii, miesto štyroch. Ľahkú rehabilitáciu som odštartoval na "vlastnú päsť" v štvrtom týždni po, miesto zaužívaných 7 až 8mich. A to najdôležitejšie, tréning som nasadil po ustúpení ukrutných bolestí 2 týždne po zákroku. V tomto čase bol môj stav kritický. Nevedel som plnohodnotne spať, miesto tréningu som bol nútený užívať lieky proti bolesti, ktoré aj tak príliš nepomáhali. Toto malo za následok úplne rozhodenie môjho inak výborného imunitného systému a pohyboval som sa na hrane s chorobou. Vykúpenie prišlo, keď som pozvoľna začínal s trenažérom. Ten som kombinoval s posilňovaním zdravých častí tela a riadením zverencov pri ich silovom tréningu, čo mi pomohlo neriešiť svoju bolesť. V treťom týždni prišla turistika, v štvrtom korčuľovanie, plávanie, sauna a vírivka. Samozrejme, že hybnosť je obmedzená a o to väčšmi bolo vtipné sledovať pohľady druhých na jednorukého „kulturistu“, plavca, korčuliara, cyklistu.. Taktiež som si uvedomoval riziká takéhoto športovania a o to viac som sa snažil byť obozretný a opatrný. 
 
	  
 
	 
 
	 ortézu som zavesil na klinec 
 
	  
 
	Včerajší verdikt lekára po prezretí RTG snímku a odokrytím kariet mnou upraveného postupu rekonvalescencie bol: „Hojí sa to pekne a rýchlo. Keď ste taký „Highlander“ s rehabilitáciou začneme skôr a klin vyberieme po novom roku.“ Práve táto informácia ma zaskočila, keď som bol pôvodne informovaný, že talizman v pleci ma bude ohrievať pol roka.. Avšak, tiež ma upozornil, že stále môže hroziť utrhnutie háčikovitého spoja kosti klinom a tým aj väzu. Práve preto musí byť zaťažovanie veľmi citlivé a postupné. 
 
	  
 
	 
 
	 ide sa trénovať, lebo slabý som 
 
	  
 
	No príroda je silná.. A my jej len musíme správnymi krokmi ponechať priestor pre sebarealizáciu. Jedným z kľúčových krokov sa javí zmysluplný pohyb prispôsobený k danej situácii organizmu.  
 
	  
 
	Ak neviete čo sa stalo trénerovi PROefektu, viac sa dozviete TU 
 
	  
 
	PROefekt 
 
	  

